<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://Xiaosh126.github.io</id>
    <title>一中报</title>
    <updated>2025-04-06T15:57:09.441Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://Xiaosh126.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://Xiaosh126.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>非盈利！仅供学习交流使用 ——Xiaosh</subtitle>
    <logo>https://Xiaosh126.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://Xiaosh126.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2025, 一中报</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一中报电子版08期]]></title>
        <id>https://Xiaosh126.github.io/post/yi-zhong-bao-dian-zi-ban-di-8-qi/</id>
        <link href="https://Xiaosh126.github.io/post/yi-zhong-bao-dian-zi-ban-di-8-qi/">
        </link>
        <updated>2025-04-06T15:53:54.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://Xiaosh126.github.io/post-images/1743954918953.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://Xiaosh126.github.io/post-images/1743954925174.png" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一中报电子版05期]]></title>
        <id>https://Xiaosh126.github.io/post/yi-zhong-bao-dian-zi-ban-05-qi/</id>
        <link href="https://Xiaosh126.github.io/post/yi-zhong-bao-dian-zi-ban-05-qi/">
        </link>
        <updated>2025-03-23T16:58:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://Xiaosh126.github.io/post-images/1742749125041.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://Xiaosh126.github.io/post-images/1742749130843.png" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《地狱之门》 萧笙 著   第二章-弑魔团]]></title>
        <id>https://Xiaosh126.github.io/post/lesslessdi-yu-zhi-men-greatergreater-xiao-sheng-zhu-di-er-zhang-shi-mo-tuan/</id>
        <link href="https://Xiaosh126.github.io/post/lesslessdi-yu-zhi-men-greatergreater-xiao-sheng-zhu-di-er-zhang-shi-mo-tuan/">
        </link>
        <updated>2025-03-23T15:50:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<pre><code>徐晓桐推开了家门，徐墨然感觉跟过了几个世纪一样。“老弟，你不是要看我的新电脑吗？”徐晓桐拆开了快递，徐墨然看见了电脑，大吃一惊：“握草，ROG幻14！”徐晓桐得意地笑了笑“怎么样老弟，那台天选1送给你了，不说了来上号！“，“可以啊哥，换新电脑就是牛逼。”徐墨然看着徐晓桐的击杀标志疯狂刷屏。“包的呀。”
</code></pre>
<p>时间一分一秒过去，转眼就到了晚上“不早了老弟，洗洗睡吧，明天还得带你去弑魔团。”徐墨然只好离开了电脑，转身去了卫生间。躺在床上，徐墨然辗转反侧，无法入眠，事到如今，这一切还是太离奇了“这绝对是个梦，我很快就会醒来”徐墨然心一横，进入了梦乡。<br>
“早安啊，赶紧收拾收拾，一会就要走了。”徐晓桐看了看睡眼惺忪的徐墨然。“知道了知道了。”徐墨然换好了衣服，楼底下一辆迈巴赫正在等着他们俩。开车的是个女的，无论身高或者颜值，都是属于普通人口中的“极品”，英姿飒爽。看来弑魔团里应该都是高手“这就是你的弟弟吗？还挺可爱的，听说他刚满18就被选上了弑魔者。”那个女的看了一眼徐墨然，又看了看徐晓桐，徐晓桐有点不好意思，只得赶忙介绍：“对，这是我老弟，弟，给你介绍一下，这是我同事，人称‘无影杀手’的周晓月，你叫她周姐就行。”徐墨然尴尬的笑了笑“谢谢周姐，以后也请多多关照。”周晓月笑了，迈巴赫疾驰在公路上，向远方奔去。<br>
“我们到了。”周晓月甩了甩头发，一句话也没多说就径自下了车，头也不回地走了。阳光刺得徐墨然有点睁不开眼，他勉强看清了前面的标牌上写的几个字“青海卫士大学”，“等等，哥，这不就是你给我报考的学校吗？”徐墨然惊呼 “嘿嘿，要不是因为上级要求，你爱考哪个考哪个，我才不管呢！但是这里的学生基本都是20岁起步，你是唯一一个18岁就来到这所学校的。”“哇丢，那不会有一堆课程要学吧。”徐晓桐笑了：“只不过是个秘密结社而已啦，不用学习太多理论知识，但是注册的时候确实是一所标标准准的大学，所以大学文凭不用担心。”<br>
徐晓桐带着徐墨然走到了大门前，但是徐晓桐并没有敲门，而是对着徐墨然笑笑：“老弟，这门可不是一般的人，只有弑魔团的人才能打开，你被他们选中了，自然有开门的权限，要不你试试？”徐墨然来了兴致，捡起旁边一块石头敲了敲门，铁门不为所动，而徐墨然伸出手指时，铁门像是注入了生命力一般，自己缓缓地打开了。迎面而来的像是一个老式的教堂，这里空荡如也“嗯，理论上来说这里很少有任何人，因为这是会议大厅，我们要先去见校长。”徐晓桐带着徐墨然绕过一个又一个走廊，里面的房间没有标着“XX教室”之类的，只有“信息采集区”，“研发区”这种有意思的名字，毫无疑问，高中，初中，小学是绝对没有这种东西的。“我们到了。”徐晓桐指着那边的门。他们一起推门进了校长室。<br>
这里像是一个茶馆，里面有很多人，应该都是来看这个年轻的弑魔者是谁的。里面还有徐墨然刚刚认识几小时的周晓月。大家看见徐墨然走了进来，都好奇地打量着他。“给你们介绍一下，这事我老弟，徐墨然。”大家都在议论着什么，这时候周晓月走了进来，拍了拍徐墨然：“早上好，校长还要等一会才到，你先在这坐一会吧，弑魔团已经半年没有招生了，你是第一个没满20岁就进来的，哎呀，聊的有点多了，你先坐会吧。”徐墨然逃掉了许多人的视线，找个地方坐了下来。他旁边看起来是一个书呆子。他看见徐墨然，像是抓到了救命稻草一样：“哥，有没有什么好看的书推荐推荐啊。”徐墨然掏出了他平常随身带着的《哈利波特》递给了那个书呆子，他拿到书以后只是草率的翻了一遍，就递了回去“是很好看，不过就是太短了。”徐墨然很惊讶：“真的？那我问你海格养的小火龙叫什么？”“诺伯呗。”徐墨然惊呆了。“对了，还没做自我介绍呢，我叫林泽逸，你有什么不会的，都可以问我。”说罢伸出了手，徐墨然握了握手，刚准备开口“没事，我们都听说你的事了，作为一个年龄不够就被破格录取的，我确实很惊讶啊，不管怎么说，来了大家就是一家人了。”徐晓桐走了过来：“你在跟林泽逸聊天吗，他的能力是急速阅读，就是你刚刚看到的那样，一分多钟能读完一本，而且都能记住内容。”这时一个弯着腰的瘦弱身影走了进来，大家都停止了闲聊。<br>
一个头发花白的老人大步流星走了进来，满脸皱纹，每走一步徐墨然都在祈祷他不要摔倒。毫无疑问，这个肯定就是校长了。<br>
校长清了清嗓子，温和而又不失威严的声音在校长办公室回荡：“欢迎大家又在这里见面了，今天呢，是来迎接我们的新生的，欢迎我们的小朋友徐墨然！第一位18岁被破格录取的学生！”大家纷纷鼓掌，徐墨然感觉有点尴尬，自己都18岁了还被叫做小朋友，但转念一想校长不知道有多老了，这样叫也算是理所应当吧。校长拉着徐墨然的手，和所有成员问了好。“这里也不麻烦大家的生活了，我简单说两句，今年的好消息是我们已经有了足够的情报和力量，恐怕可以杀死一个魔王了。”大家都欢呼起来，只有徐墨然一头雾水。“好了好了，大概就这么多了，大家一起努力，人类的未来还靠我们啊，好了，徐墨然，你跟我来一趟。”徐墨然一头雾水地跟他走了。<br>
校长把徐墨然拉到了一个小房间里面，这里面摆满了刀具，徐墨然看的心惊胆战。“既然要屠魔是吧......这个，不能没有武器啊，总不能用手打恶魔吧。”校长看了看徐墨然，随后开始在盒子里找些什么“等等，找到了！这把刀，是天使告诉我要亲手拿给你的。”徐墨然结果去了那个镶金边的盒子，以为里面有什么酷帅的剑，打开一看，盒子里散发出幽幽的白光，白光散去，竟然是一把！<br>
.......<br>
普通的长剑？校长脑子秀逗了？还是拿错货了，这把剑看上去外形是很不错，天蓝色的剑把，上面镶着一颗宝石，但是他没有任何力量显现出来。按理来说天使给的东西不可能这么磕碜吧。校长笑着拍了拍他的背：“小伙子啊，别看他外貌平平，说不定会有惊人的力量啊，我能给你说的就这么多了，剩下的让你哥哥帮你学习吧，路还有很长，冒险才刚刚开始。”徐墨然走出了房间，汇聚了全身力量挥了一下刀，并没有任何神迹发生，徐晓桐走了过来：“这就是你的剑吗，看起来不错啊。”他接过去试了试，没有任何反应和力量泄露出来。“等下，这个剑，没有属性？”徐墨然不解：“什么属性？”“就是风火水雷土这五种元素，厉害一点的剑都会有一种元素的。”徐墨然很失望：“那这个就是废物了”徐晓桐摇摇头：“不，也有可能，无属性刀是最强的刀，顶级的刀叫做影刃，分为三种，神影，魔影，铭影，大家的标配都是神影或者魔影，而铭影是由万神之主‘铭’打造的剑，这把剑随着铭的消失也没有了下落，传闻是由三把，一把在现在的神王这里，另外一把在魔神手里，而第三把‘铭影-神迹’不知所踪。”徐墨然淡然的笑了笑：“没事，这刀肯定不死铭影。”校长宣布了解散的消息，大家都离开了学校，徐墨然和徐晓桐也回到了周晓月的车里。“不管怎么说，一段伟大的冒险开始了。”徐墨然心里想着，带着新的人生奔向远方。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一中报电子版07期]]></title>
        <id>https://Xiaosh126.github.io/post/yi-zhong-bao-dian-zi-ban-07-qi/</id>
        <link href="https://Xiaosh126.github.io/post/yi-zhong-bao-dian-zi-ban-07-qi/">
        </link>
        <updated>2025-03-16T16:37:16.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>实体印刷版本有问题，故先上传了电子版<br>
<img src="https://Xiaosh126.github.io/post-images/1742143074287.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://Xiaosh126.github.io/post-images/1742143079935.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://Xiaosh126.github.io/post-images/1742143088354.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://Xiaosh126.github.io/post-images/1742143093353.png" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一中报电子版04期]]></title>
        <id>https://Xiaosh126.github.io/post/yi-zhong-bao-dian-zi-ban-04-qi/</id>
        <link href="https://Xiaosh126.github.io/post/yi-zhong-bao-dian-zi-ban-04-qi/">
        </link>
        <updated>2025-03-16T16:26:00.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>（有些一中报电子版没有第一期是因为被吞图片了，还请见谅，后面都会修复）<br>
<img src="https://Xiaosh126.github.io/post-images/1742142437331.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://Xiaosh126.github.io/post-images/1742142445660.png" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于评论功能的一些问题]]></title>
        <id>https://Xiaosh126.github.io/post/guan-yu-ping-lun-gong-neng-de-yi-xie-wen-ti/</id>
        <link href="https://Xiaosh126.github.io/post/guan-yu-ping-lun-gong-neng-de-yi-xie-wen-ti/">
        </link>
        <updated>2025-03-16T16:19:08.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>暂定在3/16的评论区功能受到了一些阻碍。disqus服务器架设在国外导致访问速度慢和你需要一个外网账号，通过更改主题也可以实现评论功能但是Gridea的主题下载网站只剩404了TAT，现在唯一的方法是用gitalk但是安装十分困难加上你需要一个GitHub账号<br>
后续我们可能会进一步开发，实现评论功能，所以3月16没能出评论功能这一点在这里给大家道歉<br>
感谢您的支持！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一中报电子版06期]]></title>
        <id>https://Xiaosh126.github.io/post/yi-zhong-bao-dian-zi-ban-06-qi/</id>
        <link href="https://Xiaosh126.github.io/post/yi-zhong-bao-dian-zi-ban-06-qi/">
        </link>
        <updated>2025-03-12T14:52:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>因为特殊情况，一中报无法打印，所以先行发布电子版<br>
<img src="https://Xiaosh126.github.io/post-images/1742142462846.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://Xiaosh126.github.io/post-images/1742142470177.png" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一中报电子版03期]]></title>
        <id>https://Xiaosh126.github.io/post/yi-zhong-bao-dian-zi-ban-03-qi/</id>
        <link href="https://Xiaosh126.github.io/post/yi-zhong-bao-dian-zi-ban-03-qi/">
        </link>
        <updated>2025-03-11T15:16:20.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://Xiaosh126.github.io/post-images/1742142486238.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://Xiaosh126.github.io/post-images/1742142493990.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://Xiaosh126.github.io/post-images/1742142501376.png" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://Xiaosh126.github.io/post-images/1742142507968.png" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[摘取的文章 ——Y某供稿 （摘自网络）]]></title>
        <id>https://Xiaosh126.github.io/post/wen-zhang-y-mou-gong-gao/</id>
        <link href="https://Xiaosh126.github.io/post/wen-zhang-y-mou-gong-gao/">
        </link>
        <updated>2025-03-11T15:05:15.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>跳出既定轨迹，踏上未知旅途<br>
古希腊神话中的西西弗斯是荒谬与智慧的象征。他一次又一次地将石头推上山顶，而石头却又不可避免的滚落下来，永无止境。<br>
我们每天都在周而复始的生活中，过着如齿轮转动般一成不变的日子：日复一日行走在相同的街道，重复相似的动作，忙碌于生活琐碎。仿佛生活是被提前预设好的程序，我们只需要重复执行，不需要自我意识的参与。这种千篇一律的生活模式，如西西弗斯推动石头般，在循环中机械运转。<br>
但突然在某一个平常的瞬间，我们厌倦了如机器一般枯燥无味的生活，不禁多思考了些为什么，导致一切都悄然偏移一﹣自我意识诞生了。就像西西弗在无数次的徒劳中，开始对自己的命运产生了质疑。《局外人》中的莫尔索同样如此，他以看似荒诞的行为对社会制定的行为规范与价值观发起挑战。他拒绝被社会规范完全定义，从按部就班的生活轨道中脱离。<br>
于是，循环的链条被自我意识切断了。我们迎来了全新而未知的未来，却因为没有既定的方向，而感到迷茫无所适从。西西弗在意识到自己荒诞命运的那一刻，被荒谬感裹挟到无所适从。默尔索也因自我意识的觉醒，脱离了社会既定轨道，陷入与周围世界格格不入的迷茫境地。<br>
可是，当我们真正站在这全新的起点后，却发现前方一片迷雾。没有了既定的方向，每一步都充满了不确定性。但正是因为未来充满了未知性，我们才拥有无限的可能。<br>
西西弗若没有自我意识的觉醒，那么他将永远被困在无尽的循环中。即便他依然没有改变推石的现状，但他推动石头的意义早已截然不同。他每推动一次石头，都是对众神与荒诞命运的反抗。默尔索自我意识的觉醒，让他打破了原本平淡麻木的生活，开启了对生命意义的独特探寻，拥有了属于自己的生命色彩。<br>
当我们不再盲目遵循既定轨迹，而是主动探索时，每一步前行，都是对平庸与荒诞的有力回击。<br>
2025.3.3                                                                           ——西城作</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《地狱之门》 萧笙 著 第一章-涅槃重生]]></title>
        <id>https://Xiaosh126.github.io/post/lesslessdi-yu-zhi-men-greatergreater-di-yi-zhang-nie-pan-chong-sheng/</id>
        <link href="https://Xiaosh126.github.io/post/lesslessdi-yu-zhi-men-greatergreater-di-yi-zhang-nie-pan-chong-sheng/">
        </link>
        <updated>2025-03-10T14:45:12.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>“夜太美，尽管再危险……”徐墨然被哥哥的音乐声吵醒 “别吵啦！“徐墨然捂着耳朵大喊：”让我再睡会不好吗？“徐晓桐不以为然：“你看看这都几点啦，赶紧起床。”徐墨然只好不情愿的从床上爬了起来。“真是的，现在还是暑假，起这么早干什么吗。”徐墨然一边换衣服一边嘟囔着，徐晓桐笑了笑：“老弟你别不情愿啊，哥的电脑到了，你跟我去拿快递，回来我就把我的旧电脑送给你。“徐墨然听见两眼放光：”真的吗！“”真的。“徐晓桐还没反应过来，徐墨然就穿好衣服站在了他面前：”你小子行，听见这事跑的比闪电都快，走吧。“徐墨然兴奋的和徐晓桐一起出了家门。<br>
今天来拿快递的人还不算太多，徐墨然和徐晓桐很快就领到了快递，徐晓桐看着徐墨然一直试着拆开快递，一把夺了过去：“好了好了，给我吧，到家再给你看看啥样，走一段路又不能给你急死。“徐墨然和徐晓桐走在路上，突然传来了急促的鸣笛声，一辆大卡车不受控制，朝着他们奔了过来。徐晓桐及时刹住了脚，但徐墨然不知道怎么回事被推了一把，万分惊恐地看着卡车向他撞来。<br>
砰！徐墨然被撞飞了出去。周围的人纷纷来看情况，大家都万分惊恐，但徐晓桐不以为然，似乎预料到了结果。<br>
只有一瞬间，没有任何痛苦，徐墨然感觉只剩下了黑暗。但是为什么他还有意识呢？过了一会，徐墨然感觉自己倒在一片柔软的平台上，后面传来了一个声音。<br>
“欢迎来到天堂.”<br>
“开......开玩笑的吧？！”徐墨然踉跄的站了起来，发现自己正站在一片云海上，广阔无垠，还有被撞时传来的巨大能量，毋庸置疑，这并不是梦境，可是徐墨然还是不敢相信，他从小生长在红旗下，接受着唯物主义教育，这一切都太虚幻了。他四处观望，试图找到声音的来源地，但四下一片空虚，没有任何人或者人型生物。 “好了，徐墨然，你被选中成为了弑魔者，你现在有两个抉择，一是升入天堂，从此与人间断开往来，二是成为弑魔者，辗转于世界各地，完成你屠魔的使命。”徐墨然自然想要回去，他哥哥还在等着他，但什么是弑魔者，他真的能担负得起这种使命吗？但是回去就能见到他的哥哥了，不管怎么说，还是先回去在想别的事情吧<br>
“好，我同意” “请签署协约。”徐墨然面前出现了一张纸，里面什么都没有，只有一个签名的地方，徐墨然一头雾水地签下了契约。徐墨然刚签完，一道道金光散发了出来，将徐墨然的身体包裹住，徐墨然也随之化为了一缕缕金光，飘然而去。<br>
“哈哈，老弟，等你好长时间了！”徐晓桐拍了拍徐墨然的背，给徐墨然吓一激灵：&quot;握草，老哥，你不要吓人好不好!”徐墨然看了看周围，人们都在过自己的正常生活，就好像那一切从未发生过一样。而他，徐墨然，成为了一名弑魔者，他已经不是普通的一名学生了。想到这里，徐墨然不禁有点感慨，多可笑啊，当弑魔者与恶魔厮杀的时候，那些人还在讨论去不去菜市场买菜。弑魔者与恶魔血流成河的时候，地狱之门洞开，光与黑暗交织，而普通人还活在人为编织的一场梦境中。但不管怎么说，这不是人们的错误，而是世界的错误，他已经走上了一条不归路，没有回头的余地了。 “干啥呢老弟？”徐晓桐似乎看穿了一切 “没事没事，我只是有点困”徐晓桐的口气依然轻松，但不如刚刚愉快了：“其实我早就知道你会成为弑魔者，不然你想想你的父母为什么会去世，还会给你留下万贯家私？”原来如此，他的爸妈是这样死的.......<br>
“好了好了，这些事以后再说，回家打游戏去，给你看看啥叫火线枪王。”徐晓桐拉着徐墨然的手，二人消失在夕阳的余晖中。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>